# Проект «Робот» #
# Оглавление #
## Введение ##	
## Назначение	 ##
## Область применения ##
## Ссылки ##
## Документация пользователя ##
## Общее описание ##
## Особенности продукта ##
## Функциональные требования ##
## Требования к данным и классам ##
## Требования к данным и функциональные требования к демонстрационному классу ##
## Требования к интерфейсу пользователя ##


# Введение #
# Назначение #

Данный проект предназначен для демонстрации перемещения объектов в прямоугольной системе координат на примере робота.
Область применения
Данная программа может применяться в процессе изучения основ программирования. 
Ссылки
Как писать JavaDoc
http://www.oracle.com/technetwork/articles/java/index-137868.html
Основные понятия ООП
http://habrahabr.ru/post/147927/
Шаблон спецификации требований к ПО
http://iiba.ru/requirements-analysis/template-specification-requirements/
Понятие прямоугольной системы координат
https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D1%8F%D0%BC%D0%BE%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0_%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%82


## Документация пользователя ##
Данный проект должен быть задокументирован средствами 
Общее описание                       	
Особенности продукта
Консольное приложение
Операционная система: Windows 7 и выше;
Средства разработки: IntelliJ IDEA Community Edition 6.2
Язык программирования: Java
Платформа Java: JDK(Java Development Kit). JDK —  это специальный пакет разработчика, включающий в себя документацию, различные библиотеки классов, утилиты, документацию, компилятор.
Cреда выполнения Java для пользователей: JRE ( Java Runtime Environment ) версии 8.0.650.17 update 65
Аппаратные средства, обеспечивающие поддержку вышеперечисленного ПО;
Функциональные требования 
Программа должна выпонять следующие функции:
Перемещать робота из начальной точки в конечную
Поворачивать робота на 90 градусов по часовой стрелке и против
Записывать траекторию перемещения робота в текстовый файл












### Требования к данным и классам ### 
Класс Robot (Робот) содержит
Текущее положение робота (currentPoint) – экземпляр класса Point
Направление взгляда (view) – экземпляр перечисления View


Конструктор, задающий явно указанные значения:
экземпляр класса Point - currentPoint;
экземпляр класса View - view;
Методы:
Метод поворота робота на 90 градусов вправо - turnRight()
Метод поворота робота на 90 градусов влево - turnLeft()
Перечисление View(направление взгляда) содержит:
Элементы перечисления направления взгляда робота: 
UP - Вверх
DOWN- Вниз
RIGHT - Направо
LEFT - Налево;


Класс Point(точка) содержит:
Поля:
Координата точки по оси x(x) – целое число
Координата точки по оси y(y) – целое число
Конструктор параметрами, задаёт значения:
x = 0;
y = 0;
Конструктор параметрами, задающий явно указанные значения:
x = x, целочисленный тип;
y = y,  целочисленный тип;
Гетторы и сетторы для полей X и Y 
Метод toString() - возвращает значения x и y в виде (x, y)




### Требования к данным и функциональные требования к демонстрационному классу ###
Данный класс Demo() отображает работоспособность проекта и содержит:
Статичный экземпляр класса Robot() - robot с параметрами;
Статичный экземпляр класса Point() - endPoint с параметрами;


Запись в файл: сообщения "Начальные координаты: (", параметра “X” поля currentPoint(), сообщения ", ", параметра “Y” поля currentPoint(), сообщения ")";
Запись в файл: сообщения "Конечные координаты: (", параметра “X” поля endPoint(), сообщения ", ", параметра “Y” поля endPoint(), сообщения ")";
Запись в файл: сообщения "Изначально робот смотрел: " и поля view;
Запись сообщения в файл “Робот начал движение”;
Алгоритм, реализующий:
перемещение робота по оси координат из начальной точки в конечную;
повороты взгляда робота в нужном направлении для перемещения;
запись перемещения и поворотов робота в файл;
Запись сообщения в файл “Робот закончил своё движение!”;
Запись в файл: сообщения "Направление взгляда: " и поля view;
Запись в файл: сообщения "Робот находится в координатах: (", параметра “X” поля currentPoint(), сообщения ", ", параметра “Y” поля currentPoint(), сообщения ")";
Запись в файл результата вызова метода checkCondition()


Статичный метод проверки состояния робота checkCondition()
в параметр передаётся экземпляр класса Robot() - robot
содержит сравнение endPoint() и currentPoint()
выводит в консоль сообщение: «Дошёл», если значения совпали и сообщение: «Не дошёл» в противном случае.


### Требования к интерфейсу пользователя ###
Вид интерфейса - консольный, язык интерфейса – русский.